# Pwoblèm etik

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Pa sipòte konpayi sa a ki se anile nan etik"

"Konpayi ou a pa konfyans. Ou fè reklamasyon pou aplike DMCA men gen anpil pwose pou pa fè sa."

"Yo sèlman contrôleur moun ki kesyon etik yo."

"Mwen devine verite a se konvenyan ak pi bon kache nan wè piblik la."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>klike sou mwen

## CloudFlare moun ki spam
</summary>


Cloudflare ap voye imèl Spam bay itilizatè ki pa Cloudflare.

- Se sèlman voye Imèl bay abonnés ki te opte pous
- Lè itilizatè a di "sispann", lè sa a sispann voye imèl

Li nan ki senp. Men Cloudflare pa pran swen.
Cloudflare di lè l sèvi avèk sèvis yo ka sispann tout spame oswa atakan.
Ki jan nou ka sispann Cloudflare san yo pa aktive Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klike sou mwen

## Retire revizyon itilizatè a
</summary>


Cloudflare cense revizyon negatif.
Si ou poste anti-Cloudflare tèks sou Twitter, ou gen yon chans pou jwenn yon repons nan Cloudflare anplwaye ak "Non, li pa" mesaj.
Si ou poste yon revizyon negatif sou nenpòt sit revizyon an, yo pral eseye contrôleur li.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klike sou mwen

## Pataje enfòmasyon prive itilizatè a
</summary>


Cloudflare gen yon pwoblèm asèlman masiv.
Cloudflare pataje enfòmasyon pèsonèl moun ki pote plent sou sit anime.
Yo pafwa mande ou bay ID reyèl ou.
Si ou pa vle anmele, atake, swatted oswa touye, ou pi bon rete lwen sit entènèt Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klike sou mwen

## Solisite Corporate pou kontribisyon charitab
</summary>


CloudFlare ap mande pou kontribisyon charitab.
Li trè terifyan ke yon sosyete Ameriken ta mande pou charite ansanm ak òganizasyon ki pa Peye-ki gen bon kòz.
Si ou renmen bloke moun oswa gaspiye tan lòt moun nan, ou ta ka vle bay lòd pou kèk pitza pou anplwaye Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klike sou mwen

## Fen sit
</summary>


Kisa w ap fè si sit ou desann toudenkou?
Gen rapò ki Cloudflare ap efase konfigirasyon itilizatè a oswa kanpe sèvis san okenn avètisman, an silans.
Nou sijere ou jwenn pi bon founisè.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klike sou mwen

## Navigatè diskriminasyon machann
</summary>


CloudFlare bay preferans tretman pou moun ki lè l sèvi avèk Firefox pandan y ap bay tretman ostil itilizatè yo ki pa Tor-Navigatè sou Tor.
Itilizatè Tor moun ki just refize egzekite javascript ki pa lib tou resevwa tretman ostil.
Inegalite aksè sa a se yon rezo abi netralite ak yon abi pouvwa.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Left: Tor Navigatè, Dwa: Chrome. Menm adrès IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Left: Tor Navigatè Javascript ki andikape, bonbon Pèmèt
- Dwa: Chrome JavaScript pèmèt, bonbon ki andikape

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (minè navigatè) san Tor (Clearnet IP)

| ***Navigatè*** | ***Tretman aksè*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript pèmèt) | aksè pèmèt |
| Firefox (Javascript pèmèt) | aksè degrade |
| Chromium (Javascript pèmèt) | aksè degrade |
| Chromium or Firefox (Javascript andikape) | aksè refize |
| Chromium or Firefox (Bonbon enfim) | aksè refize |
| QuteBrowser | aksè refize |
| lynx | aksè refize |
| w3m | aksè refize |
| wget | aksè refize |


Poukisa nou pa sèvi ak bouton Audio pou rezoud defi fasil?

Wi, gen yon bouton odyo, men li toujou pa travay sou Tor.
Ou pral jwenn mesaj sa a lè ou klike sou li:

```
Eseye ankò pita
Ordinatè oswa rezo ou ka voye demann otomatik.
Pou pwoteje itilizatè nou yo, nou pa ka travay sou demann ou an kounye a.
Pou plis detay vizite paj èd nou an
```

</details>

---

<details>
<summary>klike sou mwen

## Repwesyon votè yo
</summary>


Votè yo nan eta ameriken anrejistre pou vote nan sit wèb sekretè eta a nan eta kote yo rete a.
Biwo sekretè eta ki kontwole Repibliken yo angaje nan repwesyon votè yo pa fè sit wèb sekretè eta a nan Cloudflare.
Tretman ostil Cloudflare a pou itilizatè Tor, pozisyon MITM li kòm yon pwen santralize mondyal de siveyans, ak wòl prejidis li jeneralman fè votè yo potentiels anrejistre.
Liberal an patikilye gen tandans anbrase vi prive.
Fòm enskripsyon votè yo kolekte enfòmasyon sansib sou politik apiye elektè a, adrès fizik pèsonèl, nimewo sekirite sosyal, ak dat nesans la.
Pifò eta yo sèlman fè yon sou nan enfòmasyon ki disponib piblikman, men Cloudflare wè tout enfòmasyon sa yo lè yon moun anrejistre pou vote.

Remake byen ke anrejistreman papye pa kontourne Cloudflare paske sekretè a nan travayè done antrepriz leta done ap gen chans pou sèvi ak sit entènèt la Cloudflare antre nan done yo.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org se yon sit entènèt popilè pou rasanble vòt yo epi pran aksyon.
“moun toupatou ap kòmanse kanpay, mobilize sipòtè yo, ak travay ak moun k ap pran desizyon yo kondwi solisyon yo.”
Malerezman, anpil moun pa ka wè change.org nan tout akòz filtè agresif Cloudflare.
Yo bloke yo siyen petisyon an, eksklizyon yo nan yon pwosesis demokratik.
Sèvi ak lòt platfòm ki pa cloudflared tankou OpenPetition ede remèd pwoblèm nan.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare nan "Atèn Pwojè" ofri gratis antrepriz-nivo pwoteksyon nan sit entènèt ak lokal eleksyon.
Yo di "elektè yo ka jwenn aksè nan enfòmasyon sou eleksyon yo ak enskripsyon elektè" men sa a se yon manti paske gen anpil moun ki jis pa ka browse sit la nan tout.

</details>

---

<details>
<summary>klike sou mwen

## Inyore preferans itilizatè a
</summary>


Si ou opt-out yon bagay, ou espere ke ou pa resevwa okenn imèl sou li.
Cloudflare inyore preferans itilizatè a ak pataje done ak kòporasyon twazyèm pati san konsantman kliyan an.
Si w ap itilize plan gratis yo, yo pafwa voye yon imèl ba ou mande yo achte chak mwa abònman.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klike sou mwen

## Bay manti sou efase done itilizatè a
</summary>


Dapre sa a blog kliyan ansyen-cloudflare a, Cloudflare se bay manti sou efase kont.
Sèjousi, anpil konpayi kenbe done ou apre ou fin fèmen oswa retire kont ou.
Pifò nan bon konpayi mansyone sou li nan règleman sou vi prive yo.
Cloudflare? Non.

```
2019-08-05 CloudFlare voye m 'konfimasyon yo ke yo ta retire kont mwen an.
2019-10-02 Mwen te resevwa yon imèl nan CloudFlare "paske mwen se yon kliyan"
```

Cloudflare pa t 'konnen sou mo "retire a".
Si li vrèman retire, poukisa sa a ansyen kliyan te resevwa yon imèl?
Li te tou mansyone ke règleman sou enfòmasyon prive Cloudflare a pa mansyone sou li.

```
Nouvo politik vi prive yo pa fè okenn mansyone pou kenbe done pou yon ane.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Kijan ou ka fè konfyans Cloudflare si règleman sou vi prive yo se yon MENT?

</details>

---

<details>
<summary>klike sou mwen

## Kenbe enfòmasyon pèsonèl ou
</summary>


Efase kont Cloudflare se nivo difisil.

```
Soumèt yon tikè sipò lè l sèvi avèk "Kont la" kategori,
epi mande sipresyon kont nan kò mesaj la.
Ou dwe pa gen okenn domèn oswa kat kredi tache ak kont ou anvan ou mande sipresyon.
```

Ou pral resevwa imèl konfimasyon sa a.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Nou te kòmanse trete demann pou suppression ou" men "N ap kontinye sere enfòmasyon pèsonèl ou".

Èske ou ka "fè konfyans" sa a?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Tanpri kontinye nan pwochen paj la:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ht.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
